plan/assign.md
@@ -1,0 +1,32 @@
+# Assignment
+
+# Goal
+
+- Rocq
+  - Syntaxに、代入の構文を追加
+  - TypingRulesに、代入の型検査ルールを追加
+  - TypeCheckerに、代入の型検査の実装を追加
+- OCaml
+  - Parserに、代入の構文を追加
+  - 代入のASTから、Facet IR (FIR) のassign命令を生成するコードを追加
+
+# 制約
+
+- 代入は、placeに対して行われる
+  - place = expr
+- 代入先のplaceは、mutableでなければならない
+- 代入先のusageは、unrestrictedか、affineでなければならない
+- 代入先と代入もとは、usageのpolymorphismのルールに従う必要がある
+  - 例:
+    - unrestrictedなplaceには、unrestrictedな値しか代入できない
+    - affineなplaceには、unrestrictedな値も、affineな値も代入できる
+    - linearな値は、どのplaceにも代入できない。なぜならば、代入先のusageはlinearであってはならないからである
+- exprがaffineの場合、その値は消費される
+
+# FIR
+
+assign命令を追加すること。
+
+```
+assign x as affine isize = 100 as unrestricted isize
+```
